# HW1 - variables-data-types



## Теоретические вопросы

### Як можна оголосити змінну у Javascript?
Переменные можно объвлять с помощью ключевых слов var (не рекомендуется использовать), const и let
```
const name = 'Yehor';
let age;
age = 25;
```
### У чому різниця між функцією prompt та функцією confirm?
Prompt позволяет вывести сообщение запросить у пользователя данные на ввод, которые он вернет в виде строки или null, если пользователь ничего не ввел.
Confirm позволяет вывести сообщение, после чего ожидает ответа пользователя OK или Cancel. Возвращает булевское значение.
### Що таке неявне перетворення типів? Наведіть один приклад.
Когда есть необходимость сконвертировать значение одного типа в значение другого типа, и мы указываем это в формате Number(value), это явное преобразование типов.
Но если мы явно не указали нужный нам тип, JS может сделать это автоматически, это и называется неявным приведением типов.
Такое происходит, когда в выражениях используют значения различных типов, например 1 == null, или в условном операторе if (value), где value будет сконвертировано в true или false